★輪候公屋計分制 兩年審4萬申請半數被取消

房屋署就輪候公屋實施公屋配額及計分制，每年對已經輪候5年，而在未來兩年尚未到達接受詳細資格審查階段的配額及計分制申請者，進行定期資格查核。在2015/16及16/17年度，合共40,744宗目標申請中，約一半申請基於各種原因被取消。

運輸及房屋局提交立法會房屋事務委員會文件稱，當中包括916宗按申請者意願撤銷申請(2.2%)、3967宗超逾申請公屋入息資產限額(9.7%)、199宗在港擁有住宅物業(0.5%)，14,869宗未能回應房署查核要求(36.5%)等，以及約4%轉為一般申請。

而在17/18年度的查核工作，涉及22,489宗目標申請的查核工作剛完成，結果仍在整理中。截至2017年12月底，有155,100宗一般公屋申請，以及127,800宗配額及計分制下的非長者一人申請。

香港人係咪都申請左先，到審查時爆哂入息咪取消囉
再唔係就支那人番左大陸唔記得覆
再唔係就政府想刷數據

單人, 雙人家庭入息set 到咁樣
真正香港人+智商正常既想唔俾人取消資格都唔得啦

份入息表根本就戇撚鳩,我們香港人求祁搵份工,都過入息,現時的公屋根本就是為了隔離的中國人而設!!

逼你地香港人租樓買樓，先會經濟繁榮

係供養、供奉

佢老母
如果成個香港都係南亞人
一定100%失業

我排緊公務員隊

單人入息11k 個limit 過時到